被追薪津 長毛斥行管會施淫威

2018年08月01日

被追薪津 長毛斥行管會施淫威

【本報訊】社民連「長毛」梁國雄（圖）正就高院在人大釋法後，撤銷其立法會議員資格提出上訴，11月才開始聆訊，早前因為拒絕接受立法會行管會要求他交還19萬元立法會預支營運資金建議，上周五遭行管會一併追討其議員任內薪津連利息近300萬元。長毛昨批評，行管會在其上訴完結前即追數，做法「根本上係淫威、完全不合理」，表明會申請法援據理力爭。

社民連「長毛」梁國雄、姚松炎、羅冠聰及劉小麗4人去年因宣誓風波被取消立法會議員資格後，行管會向4人追討議員辦事處薪津惹來批評。及後行管會「讓步」，只要求他們交還預支的營運資金，其中長毛需要交還19萬元，不過長毛未有接納建議，上周五被行管會入稟追討薪津及預支營運款項，連同利息合共接近300萬元。

轟建制不追究鐵路醜聞

長毛昨午在工黨議員張超雄陪同下，在立會回應事件。長毛指自己身為前議員，看到政府和保皇黨議員在鐵路醜聞上公然互相包庇，民建聯議員蔣麗芸申報利益方式更令人「嘆為觀止」，可惜立會至今未作追究，現時不去調查鐵路醜聞，卻率先向仍就議席問題上訴的他追數，對此直言「百思不得其解」。

長毛強調，早前已就事件公開回覆，指出自己仍就議席被褫奪一事上訴，情況與上訴官司已敗訴的青年新政梁頌恆和游蕙禎，以及放棄上訴的羅冠聰、劉小麗、姚松炎不同，而且其議席仍然懸空，上訴案將於11月處理，
「如果香港仲有法治，如果我贏到官司，除非政府申請禁制令，否則我即日已復職」，故認為行管會現時向他追討薪津，完全違反普通法的衡平法下，保障受壓制社群做法，表明若官司終極敗訴，一定歸還立會早前要求的30多萬開支。

他又批評立會對鐵路的隱患、超支、延期等問題不去調查，卻針對一個前議員追討款項，「做法充份反映咗行管會的淫威」，透露稍後將申請法援，聘請律師就行管會的所謂索償作申辯，「我唔相信香港法院會淪落到一個咁嘅地步，我真係唔相信」。長毛又公開挑戰梁君彥、特首林鄭月娥進行公開辯論，「講得贏我即刻還錢！」

■記者林俊謙

上一則
上一則
申保釋稱不會潛逃累親人失家園 何志平抵押物業疑非弟住所

下一則
下一則
呃渣打千三萬貸款 商人判囚